林鄭眼中生命的價值 - 高慧然

林鄭眼中生命的價值 - 高慧然

蘋果日報圖片

幾個月前，林鄭為了推出《逃犯條例》修訂，把在台灣死於情殺的潘曉穎擺上枱，大義凜然，包公上身，誓要為死者取回公道。幾個月後的今天，為了推出《蒙面法》，林鄭居然面不改容地把被她逼上街頭的未成年學生形容為暴徒，把警察用真槍實彈近距離對準未成年孩子左胸、行刑式槍擊形容為「別無選擇」之下的義舉。

人命，在林鄭眼中，究竟有沒有價值？能夠被她利用的人，人命就有價值；不能被她利用的人，人命就賤過地底泥？行刑式槍擊案尚未獨立調查，她憑甚麼裁斷警察是在「別無選擇」之下開槍？

自林鄭一手炮製的亂局發生以來，多少人被捕、多少人被控、多少人受到慘無人道的凌虐、多少人失蹤、多少人「自殺」、多少人傷殘（包括在現場採訪盡記者天職的印尼女記者右眼終身失明），這些人之中，又有多少人是未成年的孩子，是香港的未來？林鄭，有一點點感覺，有一點點表示嗎？面對所有這些因她製造的動盪而失去生命、健康、被官司纏擾的人，她可曾感覺到愧疚不安？

林鄭無能是不用置疑的，她做出的每一個決定都是錯的，都將香港往萬劫不復的深淵推得更深一點，卻不僅僅源於她的無能，而是源自她偏執狂般的性格缺陷，以及比性格缺陷更嚴重的人性缺失。香港造了甚麼孽，竟被迫接收一個漠視生命價值、毫無人性的人做特首？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk